\subsection{Vocabulary 8}

\begin{vocablist}

	Antióchia, ae, \emph{Antioch.}

	beátus, a, um, \emph{happy.}

	cáritas, átis, 3, \emph{f., love.}

	Ecclésia, ae, 1, \emph{f., the Church.}

	explorátor, óris, 3, \emph{m., a spy.}

	honor, óris, 3, \emph{m., honour.}

	ímpius, a, um, \emph{wicked.}

	palmes, itis, 3, \emph{m., a branch.}

	pax, pacis, 3, \emph{f., peace.}

	spléndidus, a, um, \emph{splendid.}

	ubi? adv. \emph{where?}

	vivus, a, um, \emph{living.}
\end{vocablist}

\subsection{Delectus 8}

1. Tu es Christus Fílius Dei vivi.\footnote{Rule \S87.}
2. Homo es.
3. Ego sum vitis, vos palmites.
4. Quis est iste Fílius hominis?
5. Inítium sapiéntiae (est) timor Dómini.
6. Ubi est ille?
7. Omnes fílii uníus viri sumus.\footnote{See \S94, \emph{a.}}
8. Exploratóres estis.
9. Non est pax ímpiis.
10. Dei estis.
11. Deus cáritas est.
12. Non est haec via.
13. Tuus amícus ero.
14. Esto díligens.
15. Este boni pueri.

16. Tempus erat.
17. Mílites fortes sunt.
18. Mílites fortes sunt, boni sunto.
19. Cujus fílius es tu?
20. Omnes boni beáti sunt.\footnote{See \S128.}
21. Hómines mortáles sunt.
22. Liber est útilis.
23. Opus est útile.
24. Templum est spléndidum.
25. Via est facilis.
26. Honor est praemium virtútis.
27. Haec nostra vita est brevíssima.
28. Ubi es?\footnote{See \S129, \emph{b.}}
29. Ubi est frater tuus?
30. In Ecclésia quae erat Antióchiae.\footnote{See \S100, \emph{a.}}
31. Cum Apollos esset Corínthi.\footnote{See \S100, \emph{b,} when, governs the Subjunctive Mood. \emph{Corinthus, i.,} 2 m. Corinth.}

